冷空氣籠罩日本海 日本多處降下初雪

日本天氣一週數變，日前才出現破紀錄高溫後，週末又因大範圍冷空氣籠罩日本海上空，從西日本到北日本多處，都出現入冬首次降雪，北海道部分地區還出現零下23度低溫。

12月8日白天，日本中部的新潟縣初雪報到，使得城市瞬間化身銀白世界，這突如其來的鵝毛大雪，也讓街上民眾措手不及。

先前日本全國才出現12月破紀錄高溫，緊接著又受到大範圍冷空氣，籠罩日本海上空影響，日本全國由北至西，仙台、新潟、長野、廣島等沿海城市，紛紛在12月8日觀測到今年首波降雪。而鄰近日本海的島根縣，當地滑雪場也在這天開放迎客，讓大家開心玩雪。

據氣象單位統計，從西日本到北日本多處，12月8日24小時的降雪量，厚達30~50公分，不僅陸上交通受影響，也發生不少意外。其中也發生在除雪途中失足的意外，山形縣新庄市一名80多歲男子，被發現倒臥在自家庭院重傷昏迷。

而到了9日早晨，日本中西部的福井、京都、滋賀等地也觀測到，比往年晚了10天以上的初雪，北海道的標茶町一帶，更測到零下23度的低溫，東北地區24小時積雪厚度也達到40~60公分，可見此次寒流威力驚人。

氣象單位預估，9日白天除了北海道一帶，恐將出現零度以下低溫，日本全國各地溫度，也會降到4~10度左右，民眾不僅要注意保暖，還要留意積雪造成的交通影響等問題。

（民視新聞／吳彔瑾 綜合報導）

黎緊18獨遊大阪

可以睇雪但又要帶多幾件衫

大阪唔會落啦

啱啱睇新聞落緊喇ching 🤦🏻‍♂️

高空降雪定點先

大阪邊度落緊?
我住大阪 一啲雪都冇

咁可能我睇錯

其實大阪好少好少機會會落
係都1/2月啦 而家先初冬

白川鄉

咪玩啦。

我要睇雪金閣
keep住落唔該

尋日去七尾城

好正
但交通好撚貴

黎緊想去東北

有雪既日本真係好靚